[攬炒中]美智庫：香港奏響安魂曲 恐因動盪失特殊地位

【香港人權法】目前擔任美國智庫組織－－布魯金斯學會東北亞政策研究中心高級研究員的卜睿哲，最新在布魯金斯官網上撰寫題為「香港城市的安魂曲」（A requiem for the city of Hong Kong）」的文章，分析此次香港反送中抗議暴力明顯升級之特點。

《香港人權及民主法案》獲美國國會參議院及眾議院通過後，美國在台協會（ AIT）前理事主席卜睿哲（Richard Bush）日前撰文表示，香港在「一國兩制」下的特殊地位，有可能在暴力升級的抗議運動之下終結。他並說，《香港人權及民主法案》一旦要實行，期待白宮在執行中有回旋餘地。

目前擔任美國智庫組織－－布魯金斯學會東北亞政策研究中心高級研究員的卜睿哲，最新在布魯金斯官網上撰寫題為「香港城市的安魂曲」（A requiem for the city of Hong Kong）」的文章，分析此次香港反送中抗議暴力明顯升級之特點，一開始即稱：「正如我們所知，我們可能正在見證香港的終結」。

We are likely witnessing the end of Hong Kong as we know it.

值得注意是，這篇文章發表第二天，美國國會參議院19日一致通過《香港人權及民主法案》，隨後眾議院再通過參議院版本法案，交付美國總統特朗普（Donald Trump）決定是否簽署執行。

「中評社」引述卜睿哲在文章指出，「中英聯合聲明裡中，北京同意香港實行獨立的司法制度、法治以及保護公民和政治權利。1997年政權轉移後，一個純粹的經濟城市變成了一個非常政治化的城市，香港市民們渴望行使他們所擁有的政治權力，並認識到這是減少政治和經濟權力集中的唯一途徑。

香港示威者犯了3個失誤

卜睿哲分析此次抗議運動與2003年和2014年兩次較大規模抗議活動的不同：首先，香港政府顯然沒有意識到，港人對經濟和政治問題的不滿情緒仍在非常接近表面的地方發酵，《逃犯條例》修訂只是點燃新的抗議運動的火花。港府最終讓步，但為時已晚，抗議者無法認識到讓步的價值。

其次，與2014年相比，這次抗議運動中更激進的成員採取了不同的策略。他們採取「游擊戰式」的行動，在城市裡四處游動。抗議者的暴力程度比以前嚴重得多。在卜睿哲看來，「抗議者挑釁警察的次數之多，足以形成攻擊和反擊的惡性循環」。

但卜睿哲指出，抗議者犯了幾個策略性錯誤：

其一，當港府讓步時，他們要麼沒有看到宣告勝利的價值，要麼不想這麼做。他們想要延長這場鬥爭，使妥協成為不可能，並盡可能多地損害香港的體系。

其二，運動「如水般」（Be water）進行，很多人很活躍，但沒有人負責。沒有任何機制來判斷持續的行動何時會導致當局讓步的回報遞減，沒有辦法決定什麼時候收手。

其三，抗議者誤判了外部角色的意圖。卜睿哲指出，一方面，抗議者對中國領導人對國家安全的擔憂不理解，反過來又因為其抗議方式強化了這種擔憂。香港的強硬派正在強化北京的強硬派。

事實上用香港打殘中國
唔係壞事
我比你食我人血饅頭又點話
因為我退一步, 支共就前一步
從來同支共講數, 都係壞事

仲講同支共deal 訓撚醒未

咁事實上你有手段增強佢管治成本
要佢應承你既條件
本質上同美國加關稅逼中國就範一樣
都係deal黎

最尾第三點真係未訓醒，如果係雜總上位以前中共仲有可能會響普選上讓步，而家以曱甴雜總嘅作風邊有可能。

72歲奶共奶咁耐
係時候去見上帝等上帝審批你支持chinazi既罪惡